\section{Conclusiones}

\begin{frame}
\frametitle{Conclusiones}
\begin{itemize}
\item {
Se implement\'o un sistema de captura para el teclado y rat\'on, con el cual
 se obtuvo la informaci\'on de 4 sujetos en el plazo de 3 meses para 
 realizar las pruebas mencionadas.
}
\item {
Se dise\~n\'o un algoritmo de aprendizaje no supervisado que no tiene un
 tiempo de finalizaci\'on determinado, el aprendizaje es continuo, durante la 
 ejecuci\'on obtiene secuencias de acciones realizadas por un usuario, sin 
 datos de ejemplo. Los resultados experimentales demuestran que el software 
 desarrollado es capaz de proporcionar tareas \'utiles para la 
 automatizaci\'on de las mismas, independientemente del software que este 
 usando la persona, de forma que en una lista pseudo--infinita de datos 
 ordenados por momento de aparici\'on, es posible encontrar secuencias de 
 informaci\'on coherente para un usuario.
}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Conclusiones}
\begin{itemize}
\item{
Se plante\'o la b\'usqueda de sistemas similares en la cual no se logr\'o 
 el \'exito esperado, dejando como sistemas similares a los creadores de
 macros y RPA, por lo que no se encontraron los elementos necesarios 
 para realizar un an\'alisis comparativo de resultados.
}
\item {
En la hip\'otesis propuesta se menciona que los humanos son seres de 
 costumbres por lo que el software propuesto debe de reconocer esos h\'abitos, 
 pero considerando que en las secuencias obtenidas solo hay registro de teclas
 y botones del teclado y rat\'on respectivamente, lo cual implica que los
 movimientos con el rat\'on no son tan mec\'anicos como se esperaba.
}
\end{itemize}
\end{frame}


\subsection{Trabajos futuros}
\begin{frame}
\frametitle{Trabajos futuros}

\begin{itemize}
	\item Mejora a la interfaz usuario--maquina
	\item Mejora al reconocimiento de tareas
	\item Mejora a la ejecuci\'on de tareas
	\item Exploraci\'on en otras areas
\end{itemize}

\end{frame}

\subsection{Productos de la investigaci\'{o}n}
\begin{frame}
\frametitle{Productos de la investigaci\'{o}n}

\begin{itemize}
\scriptsize
\item {Gonz\'alez Tello; R., Chan Alejandre; E. A., Serrano Talamantes; J. 
 F.,\& Carbajal, Olgu\'in; M. (2016, May). COMPUTACI\'ON INTELIGENTE: UN 
 ESTUDIO COMPARATIVO DE METAHEUR\'ISTICAS. Bolet\'in UPIITA No. 66. Retrieved 
 from http://www.boletin.upiita.ipn.mx/index.php/ciencia/762-cyt-numero-66/1519-computacion-inteligente-un-estudio-comparativo-de-metaheuristicas}

\item {Chan Alejandre, E. A., Rivera Z\'arate, I., Olgu\'in Carbajal, M., \&
 Gonz\'alez Tello, R. (2017, Sep). Electronic impact system for a football 
 player\textsc{\char13}s helmet. In 17th International Congress on Computer 
 Science (p. 8). M\'exico: Centro de Investigac\'on en Computaci\'on.}

\item {Chan Alejandre, E. A., Rivera Z\'arate, I., Olgu\'in Carbajal, M., \& 
 Gonz\'alez Tello, R. (2017, Sep). SISTEMA MEDIDOR ELECTR\'ONICO DE IMPACTOS 
 PARA CASCO DE FUTBOL AMERICANO POR MEDIO DE ACELEROMETROS. In XVIII 
 Simposium Internacional : ``Aportaciones de la universidades a la docencia, 
 la investigaci\'on, la tecnolog\'ia y el desarrollo'' (p. 5). M\'exico: 
 Escuela Superior de Ingenier\'ia Qu\'imica e Industrias Extractivas.}
 
\end{itemize}


\end{frame}